msgid ""
msgstr ""
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: derornos@gmail.com, https://open.kakao.com/me/derornos\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: 푸른이\n"
"Language-Team: \n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: \n"

msgid "A Sea of Troubles"
msgstr "문제의 바다"

msgid "Scenario II-A: A Sea of Troubles"
msgstr "시나리오 II-A: 문제의 바다"

msgid ""
"The scenery continues for mile after mile until at last you find an anomaly.  Some distance up the beach from a saltwater pool and near the edge of a dense forest sit the remains of a quaint cottage.  It looks like a disaster photograph, with the thatch roof exploding upward and the wooden walls splintering out, but with each piece suspended in air.  You approach the house cautiously, and as you circle the building, you see the White Rabbit - the same one that traversed Arkham not long ago!  The rabbit wails anxiously to two other figures that regard him sadly -  a man and a lizard.  \"My house, my poor house!  Oh the monster that must have done this!\"\n"
"The dirt-caked man shakes his head forlornly and strokes his chin as he surveys the damage.  \"And a monster that didn't even finish what it started, your honor!  It didn't think to let the pieces fall before it vanished away!\"\n"
"\"Never you mind the pieces, Pat!\" the White Rabbit snaps, \"Call someone to put it back together!  Oh, how late I shall be…\"\n"
"You take a half step forward, only for the grinning head of the Cheshire Cat to wink into existence before you.  \"The poor rabbit, not a roof over his head to speak of.\"  The cat's paw appears and gestures toward the shattered house.  \"As Gurathnaka claws at your world with its front, its back nails gouge into Wonderland.  The shadows crept at the corners until now, only seen by those who also lurk in the dark, solitary as oysters.\"  Its eyes glance in the direction of the beach and vanish, leaving only its smile to linger a few moments after.  You have only a few seconds to consider the cat's words.\n"
"\"You there!\"  You look down from the suspended grin to see the White Rabbit looking up at you haughtily.  \"Standing with idle hands when there's a monster about!  Come come, help Bill to find this beast and drag it back! It has much to answer for!\"  His finger points to the lizard who tips his cap back at you hesitantly.\n"
"Before you can reply in any fashion, the White Rabbit turns back to the cottage and resumes his despairing.  You rub the back of your neck, at a loss for words as you weigh your options.  Forced into work as you are, there's a chance you might learn something by venturing out into the surf."
msgstr ""
"풍경은 마일에 마일을 너머 이어졌고, 그 와중에 당신이 이상한 광경을 보았습니다. 소금기 있는 물웅덩이 해안의 바로 위쪽, 빽빽한 숲 근처에 고풍스러운 별장이 있었습니다. 하지만, 그 별장은 마치 재난 현장을 방불케 하는 모습으로, 지붕이 폭파되어 뻥 뚫려 있고 나무로 된 벽은 조각나 하늘에 흩어진 모양새입니다. 당신은 조심스레 집에 접근했고, 건물 주변을 돌아보다가, 이전에 아컴에서 마주쳤던 흰 토끼를 발견합니다. 토끼는 당혹감에 울고 있었고, 근처의 다른 두 인물, 사람과 도마뱀은 슬픈 표정으로 바라보고 있습니다. “내 집, 내 가련한 집! 그 괴물이 이런 짓을 저지른게 분명해!”\n"
"흙이 묻은 남자는 쓸쓸히 머리를 흔들고는, 피해를 가늠하며 턱을 쓰다듬습니다. “그래도 그 괴물이 완전히 박살내지는 않았구만요, 나으리! 그 괴물이 그나마 남은 부분까지 완전히 찢어 놓지는 못하고 사라진 것 같아요!”\n"
"“내 맘을 찢어 놓지 마, 이 화상아!” 흰 토끼가 딱 부러지게 말합니다, “누구든 좋으니까 원상복구해줄 사람을 불러줘! 오, 내가 얼마나 더 늦을지…”\n"
"씨익 웃고 있는 체셔 고양이가 눈 깜짝할 새 당신의 뒤에 나타나서, 반 발자국 앞으로 나갑니다. “불쌍한 토끼 같으니라고. 지붕에 대해서 말할 여력조차 없나보구나.” 고양이의 발이 나타나서 산산조각난 집을 향해 제스처를 취합니다. “구라트나카의 발톱이 앞으로는 너희 세계를 할퀴는 것처럼, 뒤로는 이상한 나라를 파고들고 있지. 그림자는 지금까지 굴처럼 어둡고 외딴 곳에 잠복해 기어 다니고 있어.” 그것의 눈이 바다를 흘깃 보더니, 미소만 몇 분 더 오래 남기고 곧 사라집니다. 당신에게는 이 고양이의 말을 심사숙고할 시간이 조금이나마 있어 보입니다.\n"
"“거기 자네!” 당신은 매달려 있던 미소 너머로 오만하게 당신을 쳐다보는 토끼를 내려다보았습니다. “너, 괴물이 나타났을 때 손만 놓고 있던 녀석이지! 어서 이리와, 빌이 괴물을 찾아서 끌어내는 것을 도와줘! 아, 아니 대답은 하지 마. 직접 가보는게 신상에 좋을 거야!” 토끼의 손가락 끝은 서둘러 모자를 다시 쓰는 도마뱀을 가리키고 있습니다.\n"
"당신이 어떤 대답을 하기도 전에, 흰 토끼는 별장으로 돌아가서 다시 통곡하기 시작했습니다. 당신은 주어진 선택지를 저울질할 시간도 얻지 못한 것에 뒷목을 잡습니다. 강요 받은 일이지만, 어쩌면 파도 속을 헤집으면서 무언가 얻어갈 것이 있을지도 모릅니다."

msgid "Check the Campaign Log. Gather the cards from the <i>Wonderland Boons</i> encounter set whose names are listed under \"Wonderland Boons\" and the cards from the <i>Wonderland Banes</i> encounter set whose names are listed under \"Wonderland Banes.\""
msgstr "캠페인 기록지를 확인합니다. “이상한 나라의 유쾌한 주민” 아래 적힌 리스트의 카드들을 <i>이상한 나라의 유쾌한 주민</i> 조우 세트에서 가져오고 “이상한 나라의 골칫거리”에 적힌 카드들을 <i>이상한 나라의 골칫거리 조우</i> 세트 에서 가져옵니다."

msgid "Set the following cards aside, out of play: The Eldest Oyster, both copies of Deep Lurker."
msgstr "가장 나이 많은 굴, 심해 잠복자 양쪽 사본을 게임 밖에 치워둡니다."

msgid "Put the White Rabbit's House, Sandy Strand, Tidal Pools, Sheltered Shallows, Twining Reef, and Rocky Outcropping locations into play. Each investigator begins play at White Rabbit's House."
msgstr "흰토끼의 집, 모래밭 개울, 쌍둥이 암초, 암벽 돌출부, 조수 웅덩이, 얕은 피신처를 플레이 영역에 둡니다. 모든 조사자들은 흰토끼의 집에서 시작합니다."

msgid "Put Bill the Lizard into play at White Rabbit's House."
msgstr "도마뱀 빌을 흰 토끼의 집에 놓습니다."

msgid "Put The Cheshire Cat <i>(Grinning Guide)</i> into play in the lead investigator's play area."
msgstr "체셔 고양이 <i>(웃는 낯짝의 안내인)</i>를 대표 조사자의 플레이 영역에 가져와 놓습니다."

msgid "the Walrus and the Carpenter were completely obliterated."
msgstr "바다코끼리와 목수가 완전히 소멸되었다"

msgid "the White Rabbit was consumed by shadows."
msgstr "흰 토끼가 그림자에게 흡수되었다"

msgid "<i>\"They're no further threat to anyone like that.\"</i>"
msgstr "<i>“그들은 이제 다른 이들에게 이만한 위해를 가할 수는 없을 거야”</i>"

msgid "<i>\"We've taken enough risks.  Let's finish them.\"</i>"
msgstr "<i>“이미 충분히 위험은 겪었어 해치우자.”</i>"

msgid "Count the number of oysters on locations at the end of the scenario. Are there are 2[per_investigator] or more oysters on locations?"
msgstr "시나리오의 끝에 모든 장소에 남아있는 굴의 개수를 셉니다. 남아있는 모든 굴의 총합이 2[per_investigator]개 이상입니까?"

msgid "Each investigator earns 2 bonus experience."
msgstr "각 조사자들은 추가로 경험치를 2씩 받습니다."

msgid "In your Campaign Log, record 1 tally mark under \"Strength of Wonderland.\""
msgstr "캠페인 기록지의 “이상한 나라의 힘” 아래 표시를 하나 합니다."

msgid "the Walrus and the Carpenter have lost their appetites."
msgstr "바다코끼리와 목수가 식탐을 잃었다"

msgid "Each investigator earns 1 bonus experience as the Walrus and the Carpenter tell you about their corruption."
msgstr "각 조사자들은 바다코끼리와 목수가 그들이 타락한 과정에 대해 알려준 경험으로 추가로 경험치를 1점씩 더 얻습니다."

msgid "the Walrus and the Carpenter ate their last meal."
msgstr "바다코끼리와 목수가 마지막 식사를 했다"

msgid "the White Rabbit survived the monster's attack."
msgstr "흰 토끼가 괴물의 공격에서 살아남았다"

msgid "Fragments of Alice: Intuition."
msgstr "앨리스의 파편: 직감"

msgid "Intuition"
msgstr "직감"

msgid "Shadows burst from the water and begin to consume the land."
msgstr "수면에서 그림자들이 튀어나오고, 육지를 집어삼키기 시작합니다."

msgid ""
"Darkness eats away at the beach behind you as you escape the calamity.  The White Rabbit watches anxiously towards the commotion, and begins to panic as the darkness sweeps inland. \"The monster has returned!\" he shrieks, taking terrified backward steps, \"Not my house, anything but that!\"  He scrambles through the cottage door and shuts it tight before you can dissuade him.  You try to reason with the rabbit, hoping to bring him to his senses, but he remains locked inside in quiet terror.  As the shadows advance, you have no choice but to turn and flee.  You look back over your shoulder to see the White Rabbit's house vanish into the advancing darkness with the crunch and shudder of timbers.\n"
"Gradually, the flowing shadows creep to a halt, and like a riptide sweep back out to sea at the same speed that they consumed inward.  Wherever the darkness recedes, the landscape it leaves behind is warped and cracked.  You retrace your steps hesitantly, returning to the ground where the White Rabbit's house once stood.  Only scratched stone from the foundation remains, with no trace of the rabbit to speak of.  You can only speculate why the shadows lashed out as they did.  Perhaps your presence drove them ravenous for the taste of the real world, or perhaps they are merely running wild as their master occupies itself with Arkham."
msgstr ""
"당신이 재앙으로부터 도망치자 어둠이 당신이 등진 해변을 집어삼켜버립니다. 흰 토끼는 걱정스러운 눈으로 소란을 바라보다가, 어둠이 해변을 휩쓸고는 내륙으로 전진하자 공황에 빠져버렸습니다. “괴물이 돌아왔다!” 토끼가 공포에 질려 뒷걸음질치면서 외쳤습니다. “다른 건 몰라도, 내 집은 안돼!” 토끼는 재빨리 별장의 문으로 달려가 당신이 미처 도망치라고 설득하기도 전에 문을 닫아버립니다. 직감에 따라 당신은 토끼를 끌어내려고 차분하게 설득을 시도했지만, 그는 두려움에 질려 문을 꼭 걸어 잠가버립니다. 그림자가 전진해오자, 당신은 뒤돌아 도망치는 수밖에 없었습니다. 당신의 어깨 너머로 나무가 우지끈 하는 소리가 들려왔고, 뒤돌아본 광경은 흰 토끼의 집이 약진하는 어둠속으로 사라지는 장면이었습니다.\n"
"서서히, 부유하던 어둠은 점점 느려지더니, 내륙을 집어삼키던 속도와 같은 속도로 바다로 되돌아가버립니다. 어둠이 어디로 후퇴했는지는 모르지만, 남겨놓은 풍경은 왜곡되고 부서진 해안가 밖에 없습니다. 당신은 급히 발걸음을 되돌려 흰 토끼의 집이 있던 곳으로 되돌아 갔습니다. 하지만, 그곳에서 당신은 흰 토끼의 발자취에 대한 어떠한 단서도 발견할 수 없었고, 한때 분수대의 일부였던 긁힌 돌만 남아있습니다. 당신은 왜 그림자가 이곳을 할퀴고 지나간 것인지 추측해 보았습니다. 어쩌면 당신이라는 존재가 내뿜는 현실 세계의 풍취가 배가 고픈 그림자를 끌어냈던 것입니다. 아니면 그림자는 그들의 주인이 아컴을 점령하기 위해 풀어놓은 것일 수도 있습니다."

msgid ""
"The dark creature's destruction sends out a force like the opposite of a shockwave.  A wall of stillness sweeps outward from the remains, and for a minute you can hear the blood rushing in your ears as the shadows evaporate before you.  The swell of the sea returns slowly, and the taste of the salt air rouses your senses.  The beach behind you seems brighter and warmer than before, and you take exhausted steps back inland.\n"
"Further back, amid the sedge grass and small dunes, you find the Walrus and the Carpenter lying in wretched states.  The sand around them is stained with darkness, and the last driplets of shadow leak from the corners of their mouths as they lie groaning.  \"A rotten bunch… it's shellfish poisoning, I'll wager…\" the Carpenter mumbles as he clutches his stomach.  The Walrus can only grunt painfully in agreement as it rolls to one side.  After everything this pair did to the oysters, and you besides, you must decide what to do with them."
msgstr ""
"어둠으로 이루어진 괴물이 파괴되자 그 반동으로 충격파가 퍼져 나갑니다. 벽과 같은 정적이 남은 잔해 위에 드리우고, 그림자가 당신 앞에서 증발할 때까지 몇 분 동안 당신에게는 그저 귀에 요동치는 맥박소리만 들려왔습니다. 불어났던 바다가 천천히 되돌아가고, 짠 바닷바람이 당신의 감각을 깨웁니다. 당신이 등진 해변은 이전보다 더 밝고 따듯하게 변했으며, 당신은 내륙으로 힘겹게 몇 발자국 이동하다 탈진해버렸습니다.\n"
"저 멀리 사초 잔디와 작은 사구로 둘러싸인 장소에서, 당신은 바다코끼리와 목수가 형편없이 널브러져 있는 것을 발견합니다. 그들 주변의 모래에 그림자가 껴 있었고, 입가에서 그림자의 마지막 방울을 토해내자 바다코끼리와 목수는 신음을 내며 일어납니다. “상한 음식덩이…조개로 인한 식중독인가…내 그게 확실하다에 걸지…” 목수가 배를 움켜잡으며 중얼거립니다. 바다코끼리는 동의하며, 고통에 차 뒹굴며 신음을 낼 뿐입니다. 이 자들이 굴에게, 그리고 당신에게 행했던 일들을 생각하면서, 당신은 이들을 어떻게 처리해야할 지 고민하고 있습니다."

msgid "In spite of everything, the two gluttons are as much a part of Wonderland as the oysters are.  Everyone has to eat something, after all.  You take a small amount of time to help them recover from their possession.  The Walrus and the Carpenter give you no thanks, but they do comment on their experience of being overtaken by the shadows with rather embellished details."
msgstr "이 두 먹보들이 불러온 일련의 일에도, 이 둘은 굴들이 그러하듯 이상한 나라의 일부분입니다. 당신은 시간을 할애하여 그들을 회복시켜줍니다. 바다코끼리와 목수는 당신에게 감사하다는 말을 하지 않았습니다. 그저 꾸밈없이 그림자에 집어삼켜진 경험에 대해 서로 대화할 뿐이었습니다."

msgid "Weakened as they may be, the greedy duo is responsible for plenty of destruction and death already, and might rampage again, given the chance.  You quickly and quietly dispatch the Walrus and the Carpenter, who offer no opposition whatsoever to their demise."
msgstr "아마도 약해졌더라도, 이 탐욕스러운 듀오는 이미 이루어진 대량 학살과 파괴에 대한 책임이 있습니다. 당신은 빠르고 조용하게 바다코끼리와 목수를, 그들의 종말에 대해 누구도 반대 의견을 제시하기도 전에 처리합니다."

msgid ""
"The sand transitions back to dirt as you return to the White Rabbit's house.  You find that the suspended fragments of his house have collapsed down, and the rabbit is now fussing over the mess.  \"Dear, dear, another mess!  Where is that workman?  He may as well have been another monster, for all the good he did!\"  The White Rabbit snorts in frustration and turns toward you.  \"And you!  Have you brought the monster with you?\"  You do your best to explain the ordeal, and the rabbit nods along with growing look of disturbance on his face.\n"
"As you end your tale, the White Rabbit jerks with a sudden twitch and grabs for his pocket watch.  \"No, no, I'm even more late now!  I must hurry!  Must find my gloves, or the Duchess will be furious!\"  He dashes towards the door, having completely dismissed you in his hurry.  You quickly try to question the rabbit further about Wonderland and the dangers ahead, but your words fall on deaf ears.  The rabbit is absorbed in his new task utterly and will not spare a moment for anything else.  You depart with a sigh, resigned to spend your precious time elsewhere.  However, between the oyster's advice and your triumph over the shadows here, you feel as though you are on the right path."
msgstr ""
"흰 토끼의 집으로 돌아가는 와중, 모랫길이 흙길로 바뀝니다. 당신은 흰 토끼의 집에 매달려 있던 잔해들이 무너져 내리고, 흰 토끼는 그 잔해들 근처에서 야단법석을 떨고 있는 것을 목격합니다. “가련한, 가련한 내 집, 아악, 다른 조각이 떨어지고 있어! 그 목공은 어디간거야? 집을 수리한다니까 목공한테 감사하긴 한데, 그 녀석도 또다른 괴물이 되어버린 건가.” 흰 토끼는 당혹감에 콧방귀를 뀌며 당신을 돌아봅니다. “그리고 당신! 그 괴물 데려왔어?” 당신은 지금까지 있었던 일을 최선을 다해 설명해주었고, 토끼는 심기불편한 얼굴로 고개를 흔듭니다.\n"
"당신이 이야기를 끝내자, 흰 토끼는 홱 움직여 풍에 있던 회중시계를 잡아 들었습니다. “이런 이런! 더더더욱 늦겠어! 서둘러야 해! 내 장갑을 찾아야한다고! 아니면 공작부인이 노하실 거야!” 그는 급해서 당신에게 작별인사를 하는 것도 잊고 문으로 달려들어가려고 합니다. 당신은 재빨리 토끼에게 이상한 나라와 앞으로의 여정에 산재한 위험에 대해 물어보려고 했지만, 당신의 말은 토끼에게는 그저 소 귀에 경 읽기였습니다. 토끼는 새로운 문제에 완전히 몰두하고 있었고, 다른 문제에는 시간을 내어줄 것 같지 않습니다. 당신은 손을 흔들며, 당신의 귀중한 시간을 더 나은 곳에 쓰기 위해 나왔습니다. 결국 토끼에게서 아무 정보도 알아내지 못했지만, 굴의 조언과 이곳에서 그림자에게 승리한 경험을 통해, 당신은 옳은 방향으로 가고 있다고 확신했습니다."

msgid "Location Layout"
msgstr "추천 장소 배치"

msgid "White Rabbit's House"
msgstr "흰토끼의 집"

msgid "Tidal Pools"
msgstr "조수 웅덩이"

msgid "Sandy Strand"
msgstr "모래밭 개울"

msgid "Rocky Outcropping"
msgstr "암벽 돌출부"

msgid "Sheltered Shallows"
msgstr "얕은 피신처"

msgid "Twining Reef"
msgstr "쌍둥이 암초"

msgid "Boon: The Dodo"
msgstr "유쾌한 주민: 도도새"

msgid "Bane: The Dodo"
msgstr "골칫거리: 도도새"

msgid "Boon: The Caterpillar"
msgstr "유쾌한 주민: 애벌레"

msgid "Bane: The Caterpillar"
msgstr "골칫거리: 애벌레"

msgid "Boon: The Duchess"
msgstr "유쾌한 주민: 공작부인"

msgid "Bane: The Duchess"
msgstr "골칫거리: 공작부인"

msgid "Boon: The Gryphon and the Mock Turtle"
msgstr "유쾌한 주민: 그리폰과 가짜 거북"

msgid "Bane: The Gryphon and the Mock Turtle"
msgstr "골칫거리: 그리폰과 가짜 거북"

msgid "Boon: Humpty Dumpty"
msgstr "유쾌한 주민: 험프티 덤프티"

msgid "Bane: Humpty Dumpty"
msgstr "골칫거리: 험프티 덤프티"

msgid "Boon: The Lion and the Unicorn"
msgstr "유쾌한 주민: 사자와 유니콘"

msgid "Bane: The Lion and the Unicorn"
msgstr "골칫거리: 사자와 유니콘"

msgid "Boon: The White Queen"
msgstr "유쾌한 주민: 하얀 여왕"

msgid "Bane: The White Queen"
msgstr "골칫거리: 하얀 여왕"
